<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
    <string id="coll_kep_start_0">
        <text>Чёрт! А я тебя про себя уже похоронил.</text>
    </string>
    <string id="coll_kep_start_1">
        <text>Виноват Кэп. Долго раты собирал. Вы главное это, глаза не закрывайте. У Вас царапина, я смотрю неболшьшая. Ерунда. Давайте я Вам...</text>
    </string>
    <string id="coll_kep_start_2">
        <text>Да убери ты руки от меня! Чёрт тебя дери! Поздно! Лучше закрой рот и слушай то, что я тебе сейчас скажу. Предполагалось, что когда ты сюда прилетишь, нашей главной задачей будет эвакуировать учёного. Но теперь... Чёртово командывание, чтоб его! Всех ребят положили из-за какой-то гниды! Чёрт... Он слишком много знает. Если попадет к этим, хрен знает откуда взявшимся наёмникам... Учёного нужно убить. Маниковского нужно ликвидировать! Дай мне эту хреновину, я покажу где он. Вот! Здесь.</text>
    </string>
    <string id="coll_kep_start_3">
        <text>Приказ понял, Кэп. Что дальше?</text>
    </string>
    <string id="coll_kep_start_4">
        <text>Ты что, совсем сдурел!? Живо к этому Энштейну! Живо, тебе сказано! И это, если вдруг что - привет моим передай.</text>
    </string>
    <string id="coll_kep_start_5">
        <text>Сделаем, Кэп.</text>
    </string>
    <string id="gar_batka_start_10">
        <text>Давай свой КПК. Вот. Батарейка тут.</text>
    </string>
    <string id="gar_batka_start_11">
        <text>Сынок, тебе всё равно деваться некуда.</text>
    </string>
    <string id="gar_batka_start_12">
        <text>Корешь твой двинулся в сторону Агропрома. Я объяснял, что это гнилое дело, много аномалий и радиация. Но ему всё по боку. Говорил, что ему нужно туда и всё. Я посоветовал ему идти через коммуникационные туннели, соединяющие бывший военный объект с Агропромом. Больше твоего кореша не видели. Вход в подземелья в постоейке вон, восточнее нашего ДЭПО, увидишь спуск вниз и там....</text>
    </string>
    <string id="gar_batka_start_13">
        <text>Достал батарейку?</text>
    </string>
    <string id="gar_batka_start_14">
        <text>Вот она, держи.</text>
    </string>
    <string id="gar_batka_start_15">
        <text>Не закисай, сынок!</text>
    </string>
    <string id="gar_batka_start_2">
        <text>Эй, сынок! ану пойди сюда. Да не бойся ты, батька пацана не обидит. Я у тебя это, спросить хотел. А ты что тут делаешь?</text>
    </string>
    <string id="gar_batka_start_3">
        <text>Друга своего ищу.</text>
    </string>
    <string id="gar_batka_start_4">
        <text>А что же это ты? Потекрялся что ли? Ладно, не закисай. Знаю я, куда твой корешь двинул.</text>
    </string>
    <string id="gar_batka_start_5">
        <text>Куда?</text>
    </string>
    <string id="gar_batka_start_6">
        <text>Ну, смотри, сынок, я тебе помогу с удовольствием. но и ты мне должен будешь помоч. моим ребятам батарейка нужна. Достанешь - я тебе скажу, куда потопал твой корешь. или, если тебе не интересно такими делами заниматься, оставь 500 рублей на новую кофеварку. Что выбираешь?</text>
    </string>
    <string id="gar_batka_start_7">
        <text>Говори где батарейка.</text>
    </string>
    <string id="gar_batka_start_8">
        <text>Лучше я скинусь на вашу кофеварку.</text>
    </string>
    <string id="gar_batka_start_9">
        <text>В другой раз.</text>
    </string>
    <string id="gar_harya_start_2">
        <text>Слышишь? Тут наёмника одного завалили, тебе его броник не нужен?</text>
    </string>
    <string id="gar_harya_start_3">
        <text>Да, А что ты за него хочешь?</text>
    </string>
    <string id="gar_harya_start_4">
        <text>Я вообще-то друга своего ищу. Высокий сталкер, большой шрам на лице. Он должен был здесь проходить. Ты его не видел?</text>
    </string>
    <string id="gar_harya_start_5">
        <text>Нет, спасибо.</text>
    </string>
    <string id="gar_harya_start_6">
        <text>Кого, Гордона что-ли? Не, я его давно не видел.</text>
    </string>
    <string id="gar_harya_start_7">
        <text>Всего ничего. Разобраться с парой бандюков на восточной дороге и комбинезон твой. Давай тебе покажу на твоём КПК. Вот.</text>
    </string>
    <string id="gar_harya_start_8">
        <text>Вот так удружил! Спасибо тебе! Держи костюмчик.</text>
    </string>
    <string id="gar_harya_start_9">
        <text>Спасибо за помощь, сталкер!</text>
    </string>
    <string id="gar_krot_start_0">
        <text>Тебе чего?</text>
    </string>
    <string id="gar_krot_start_1">
        <text>Ты бы не мог мне немного рассказать про Зону?</text>
    </string>
    <string id="gar_krot_start_10">
        <text>Недостроенное и разрушенное здание на юге, время от времени его занимают то сталкеры то бандиты, сейчас там никого вроде, не преживается там никто.</text>
    </string>
    <string id="gar_krot_start_11">
        <text>У батьки спроси. Он у нас тут следит за теми, кто появляется и кто пропадает.</text>
    </string>
    <string id="gar_krot_start_12">
        <text>Я передумал.</text>
    </string>
    <string id="gar_krot_start_2">
        <text>Я вообще-то друга своего ищу. Высокий сталкер, большой шрам на лице. Он должен был здесь проходить. Ты его не видел?</text>
    </string>
    <string id="gar_krot_start_3">
        <text>Всего хорошего.</text>
    </string>
    <string id="gar_krot_start_4">
        <text>Ты понимаешь, в чем дело, я могу всё. Но это всё за деньги. Я могу тебе рассказать про наши ближайшие норячие курорты и как на них загорать - всё по 500 денег за кусок Зоны. У нас тут есть кладбище техники, восточная дорога, барахолка. Что тебя интересует?</text>
    </string>
    <string id="gar_krot_start_5">
        <text>Кладбище техники.</text>
    </string>
    <string id="gar_krot_start_6">
        <text>После катострофы в 86-м туда свозили зараженную и сломанную технику, что смое интересное, со временем радиация вывелась из техники. Ничем примечательным не отличается, бандиты любят там организовывать свои стоянки, удобно наблюдать за дорогой и в случае боя технику удобно использовать для укрытий.</text>
    </string>
    <string id="gar_krot_start_7">
        <text>Восточная дорога.</text>
    </string>
    <string id="gar_krot_start_8">
        <text>От дороги только название. Это напротив этого ДЭПО, через дорогу. Там пару вагончиков и разный мусор. Недавно в том месте засели бандиты, но думаю, у тебя с ними проблем не будет, с их устранением...</text>
    </string>
    <string id="gar_krot_start_9">
        <text>Барахолка</text>
    </string>
    <string id="gar_presioner_start_0">
        <text>Эй, эй, тихо, парень, тихо я тебе говорю! Вот мой ствол, я его в сторону положу. Будем не кусаться, будем общаться. Понял меня?</text>
    </string>
    <string id="gar_presioner_start_1">
        <text>Где он?</text>
    </string>
    <string id="gar_presioner_start_2">
        <text>Я скажу тебе. Только ты тихо, без нервов. Спокойно. Человек который тебе нужен, проходил тут не очень далеко. Я его сразу запомнил, большой такой, шрам на морде, хорошая пушка у него. Шёл в сторону лагеря сталкеров неподалёку. Всё окей, правда?</text>
    </string>
    <string id="gar_presioner_start_3">
        <text>Всего хорошего.</text>
    </string>
</string_table>
