<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="csky_heavy_outfit_name">
		<text>Бронежилет ЧН-3а</text>
	</string>
	<string id="dolg_heavy_outfit_name">
		<text>ПСЗ-9д «Броня «Долга»</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_name">
		<text>ПС5-М «Универсальная защита»</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_name">
		<text>Бронекостюм «Булат»</text>
	</string>
	<string id="mp_exo_outfit_description">
		<text>Экзоскелет превосходно защищает носителя от поражения пулями и осколками, однако заметно снижает подвижность. Проницаем для бронебойной пули.</text>
	</string>
	<string id="mp_exo_outfit_name">
		<text>Экзоскелет</text>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_description">
		<text>Армейский бронекостюм, созданный для штурмовых операций. Обеспечивает прекрасную защиту от оболочечных пуль и осколков, при этом не снижает подвижности владельца. Проницаем для бронебойной пули.</text>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_name">
		<text>Армейский бронекостюм</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_description">
		<text>Обычный плащ из чёрной кожи. Особенной защиты носителю не обеспечивает, разве что не даст замёрзнуть ночью и смягчит укус слепой собаки. Достаточно неудобен, но, тем не менее, часто используется бандитами - возможно, исключительно из-за внешнего вида.</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_name">
		<text>Кожаный плащ</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_name">
		<text>Комбинезон «СЕВА»</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_name">
		<text>Бронекостюм «Берилл-5М»</text>
	</string>
	<string id="st_helm_battle">
		<text>Шлем «Сфера М12»</text>
	</string>
	<string id="st_helm_battle_descr">
		<text>Отделанный тканью алюминиево-титановый шлем с карманами для стальных бронеэлементов и бронемаской. Обычно поставляется в комплекте с бронежилетами класса ПС3 для спецназа. Достаточно популярен в Зоне благодаря респиратору и встроенному прибору ночного видения, а также хорошей защите головы. Предусмотрена возможность установки электроники.</text>
	</string>
	<string id="st_helm_hardhat">
		<text>Стальной шлем</text>
	</string>
	<string id="st_helm_hardhat_descr">
		<text>Стандартный армейский стальной шлем. Не обеспечивает защиту от аномалий или радиации, но способен отклонить прилетевшую по касательной пулю. Спросом в Зоне пользовался только в период первых столкновений между группировками.</text>
	</string>
	<string id="st_helm_protective">
		<text>Шлем «Заслон»</text>
	</string>
	<string id="st_helm_protective_descr">
		<text>Лёгкий шлем с герметичным забралом, предназначенный для защиты лица от некоторых аномальных воздействий. Судя по технологии, разработан тем же оборонным НИИ, что и комбинезон «СЕВА», предположительно, для применения в комплекте с армейскими защитными костюмами.</text>
	</string>
	<string id="st_helm_respirator">
		<text>Противогаз</text>
	</string>
	<string id="st_helm_respirator_descr">
		<text>Стандартный противогаз, предназначенный для фильтрации из воздуха радиоактивной пыли и отравляющих веществ. Широко используется как новичками, так и ветеранами всех группировок ввиду своей функциональной незаменимости. Не оснащён защитой от пуль, осколков и механических воздействий.</text>
	</string>
	<string id="st_helm_tactic">
		<text>Тактический шлем</text>
	</string>
	<string id="st_helm_tactic_descr">
		<text>Западный образец тактического шлема, лишённый какой-либо маркировки. Предназначен для обеспечения командира подразделения максимальным количеством тактической информации при установке соответствующей электронной «начинки». Отличается усиленной конструкцией, также оснащён многослойной кевларовой защитой, респиратором и прибором ночного виденья первого поколения.</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_name">
		<text>Комбинезон «Заря»</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_name">
		<text>Комбинезон «Страж свободы»</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_description">
		<text>Предельно облегчённый костюм сталкера, производимый ремесленниками группировки «Свобода». Для пошива используется ткань, обработанная составом «Горизонт», который значительно повышает защитные свойства в условиях аномальной активности. Оснащён встроенным бронежилетом и контейнерами для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_name">
		<text>Комбинезон «Ветер свободы»</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_description">
		<text>Современная модель комбинезона «Долга». Больше подходит новобранцам из сталкеров, которые привыкли к относительно лёгким костюмам. В отличие от серии ПС3, обеспечивает хорошую защиту от аномального воздействия и при этом способен остановить пистолетную пулю. Контейнеры для артефактов не предусмотрены, зато возможна установка различных вспомогательных систем.</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_description">
		<text>Современный армейский бронекостюм для проведения штурмовых операций в зонах аномальной активности. Компоненты: тяжёлый бронежилет серии ПСЗ-12п, комбинезон аномальной защиты и компенсационный костюм. Предоставляет великолепную защиту от пуль и осколков и при этом удобен, почти не ограничивает подвижность носителя. Не оснащается контейнерами для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_description">
		<text>Предназначен для проведения исследовательской деятельности в Зоне. Снабжён внешним изоляционным покрытием и системой дыхания замкнутого цикла, благодаря чему великолепно защищает от аномальных воздействий. При этом стойкость к механическим воздействиям невысока, поэтому носитель очень уязвим перед огнём противника. Оснащён встроенным контейнером для переноса артефактов.</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_description">
		<text>Производимая в одном из киевских оборонных НИИ альтернатива кустарным комбинезонам сталкеров. Хотя встроенный бронежилет способен остановить только пистолетную пулю, система защиты от аномальных воздействий и радиации по праву считается непревзойдённой. Возможность модернизации и два встроенных контейнера для артефактов сделали эту модель популярной среди опытных сталкеров.</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_description">
		<text>Модифицированный для работы в условиях Зоны армейский бронежилет серии ПС5 с бериллиевым напылением. Предназначен для проведения штурмовых операций в областях с повышенным радиационным фоном, но малоэффективен в условиях высокой аномальной активности. К сталкерам попадает через военных, которые меняют армейское имущество на хабар. Не оснащается контейнерами для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description">
		<text>Производимый народными умельцами комбинезон сталкера представляет собой сочетание двухслойной прорезиненной ткани с плексигласовой прокладкой и встроенного бронежилета. Несмотря на то, что бронежилет пробивается даже пистолетной пулей, костюм очень распространён из-за дешевизны и широких возможностей для улучшения. Оснащён встроенными контейнерами для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_description">
		<text>Комбинезон сталкера с усиленным бронежилетом, производимый ремесленниками группировки «Свобода», - удачное сочетание боевой и аномальной защит. Встроенный бронежилет из бронепластин и уложенного в несколько слоёв кевлара способен остановить пистолетную пулю. Для защиты от аномальных воздействий ткань костюма пропитана составом «Суверен». Оснащён контейнером для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="dolg_heavy_outfit_description">
		<text>Ранняя модель комбинезона «Долга» - бронежилет спецназа серии ПС3-9, приспособленный для использования в условиях Зоны. Способен защитить от автоматной пули, но очень громоздкий и почти не обеспечивает защиту от аномальных воздействий. Установка контейнеров для артефактов не предусмотрена, зато возможна установка различных вспомогательных систем.</text>
	</string>
	<string id="csky_heavy_outfit_description">
		<text>Некогда это была штатная экипировка штурмовых отрядов «Чистого неба». Уничтожение группировки, стало напоимнанием для сталкера: даже отличное снаряжение не может гарантировать безопасность внутри периметра Зоны. Данный защитный костюм способен не только остановить пистолетную пулю, но и обеспечивает хорошую защиту от аномальных воздействий. Оснащён встроенным контейнером для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_name">
		<text>Комбинезон «СЕВА»</text>
	</string>
	
	<string id="exo_freedom_outfit_description">
		<text>Модернизация обычного экзоскелета. Применение более лёгких материалов позволило снизить массу самого костюма, а также повысить его износоустойчивость.</text>
	</string>
	<string id="exo_freedom_outfit_name">
		<text>Экзоскелет «Свобода»</text>
	</string>
	
	<string id="exo_outfit_description">
		<text>Этот экзоскелет не имеет шлема. Экспериментальный образец военного экзоскелета. В серийное производство не пошёл ввиду чрезвычайно высокой себестоимости и некоторых огрехов в проектировании. Несмотря на это, из-за возможности значительно увеличивать мобильность носителя пользуется спросом и потому негласно выпускается малыми партиями за пределами Украины. Оснащён встроенным контейнером для артефактов.</text>
	</string>	
		<string id="exo_outfit_name">
		<text>Экзоскелет</text>
	</string>
	
	<string id="dolg_black_exoskeleton_name">
		<text>Экзоскелет «Долг»</text>
	</string>
	<string id="dolg_black_exoskeleton_description">
		<text>Отечественная разработка одного из НИИ специально для группировки Долг. Преобладают боевые функции. Имеет высокую грузоподъемность, но имеет большой вес.</text>
	</string>
	<string id="killer_blue_exoskeleton_name">
		<text>Экзоскелет «Наемников»</text>
	</string>
	<string id="killer_blue_exoskeleton_description">
		<text>Экспериментальный образец военного экзоскелета западного производства. Данный экзоскелет относится к третьему поколению. Используется наемниками. Упор сделан на боевое применение, аномальная устойчивость низкая.</text>
	</string>
		<string id="monolit_exoskeleton_name">
		<text>Экзоскелет Монолита</text>
	</string>
	<string id="monolit_exoskeleton_description">
		<text>Технология создания неизвестна. В составе материала обнаружены вкрапления неизвестного металла, природа происхождения которого неизвестна. Имеет удивительно малый вес и высокие ровные показатели по всем пунктам. Защита от радиации максимальна. Грузоподъемность увеличивает отлично. Прибор ночного видения и контейнеры для артефактов отсутствует.</text>
	</string>
	<string id="exo_mvd_outfit_name">
		<text>Экзоскелет «Военных»</text>
	</string>
	<string id="exo_mvd_outfit_description">
		<text>Костюм был создан в качестве альтернативы хорошо зарекомендовавшему себя в полевых условиях зоны, Скату 9М. Очень сильный костюм с мощной бронёй, ПНВ, контейнерами для артефактов. Бег отсутствует.</text>
	</string>
	<string id="exo_bandit_outfit_name">
        <text>Бандитский Экзоскелет</text> 
    </string>
	<string id="exo_bandit_outfit_description">
		<text>Странно как у такой группировки как бандиты такой высокотехнологичный костюм. Наверное атаковали транспорт который перевозил новенькие экзоскелеты.</text>
	</string>	
	
	<string id="stalker_heavy_outfit_name">
		<text>Тяжелый бронекостюм</text>
	</string>
	<string id="stalker_heavy_outfit_description">
		<text>Этот бронекостюм создавался народными умельцами в качестве относительно дешевой альтернативы дорогостоящим экзоскелетам. Предоставляет отличную защиту от пулевого и осколочного попадания. Способен защитить своего носителя от многих аномальных воздействий и радиации. Содержит 3 контейнера для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="outfit_soldier_m1_name">
		<text>Армейский бронежилет</text>
	</string>
	<string id="outfit_soldier_m1_description">
		<text>Стандартный комплект снаряжения солдата - легкий армейский бронежилет. Достаточно эффективно защищает от пистолетных пуль и осколков. Неэффективен против аномальных и других воздействий.</text>
	</string>
	<string id="bandit_heavy_outfit_name">
		<text>Бандитский бронекостюм</text>
	</string>
	<string id="bandit_heavy_outfit_description">
		<text>Бронекостюм, позаимствованный бандитами у наемников. По большинству характеристик аналогичен своему предшественнику, однако ввиду отсутствия замкнутой системы дыхания неэффективен в некоторых аномальных зонах.</text>
	</string>
	<string id="plash_outfit_name">
        <text>Плащ Ветерана</text> 
    </string>
	<string id="plash_outfit_description">
		<text>Кожаный плащ со вшитыми броневыми элементами. Создает небольшую защиту от пуль и аномалий. Снабжен двумя встроенными контейнерами для артефактов.</text>
	</string>	
	<string id="stalker_neutral_sna_name">
        <text>Камуфло</text> 
    </string>
	<string id="stalker_neutral_sna_description">
		<text>ККамуфлом бандиты называют впринципе любую камуфляжную одежду.Плащ сделан из камуфляжной ткани,что помогает затаиться где нибудь под кустом и спокойно отстреливать противника,оставась незамеченым</text>
	</string>	
	<string id="novice_2_outfit_name">
		<text>Кожаная куртка</text>
	</string>
	<string id="novice_2_outfit_description">
		<text>Обычная одежда начинающего сталкера. Не спасает носителя ни от пули, ни от аномалий, но удобна в ношении. Встроенные контейнеры для артефактов отсутствуют.</text>
	</string>	
	<string id="stalker_killer_outfit_name">
		<text>Комбинезон наёмника</text>
	</string>
	<string id="stalker_killer_outfit_description">
		<text>В данный костюм встроен ПКМ-2. Комбинезон сталкера-наемника. За основу взяты образцы экипировки спецназа западных армий. За счет специальной обработки ткани усилена устойчивость брони при физическом смещении пластин. По защитным характеристикам немного превосходит армейские бронежилеты серии ПСЗ-7.</text>
	</string>
	<string id="military_extra_outfit_name">
		<text>Бронекостюм «СКАТ-9М»</text>
	</string>
	<string id="military_extra_outfit_description">
		<text>Армейское снаряжение специально для командующих отрядами, созданное для проведений штурмовых операций в зонах с высокой аномальной активностью. В составе: усиленные тяжелый бронекостюм и встроенный компенсационный костюм, а также шлем «Сфера-12М». Внутренний бронежилет способен остановить пулю, выпущенную из автомата. Контейнеры для артефактов отсутствуют, однако не исключена кустарная установка.</text>
	</string>	
	<string id="monolit_outfit_name">
		<text>Комбинезон Монолита</text>
	</string>
	<string id="monolit_outfit_description">
		<text>Комбинезон сталкера группировки "Монолит", производитель неизвестен. По защитным характеристикам значительно превосходит армейский бронежилет серии ПСЗ-9а. По структуре напоминает широко распространенные среди нейтральных сталкеров комбинезоны, в которых бронежилет соединяется с костюмом противорадиационной защиты. Неплохо защищает от слабого стрелкового оружия и аномальной активности.</text>
	</string>	
	<string id="bandit_1_name">
		<text>Бандитская куртка</text>
	</string>
	<string id="bandit_1_description">
		<text>Традиционная одежда бандита - кожаная куртка со вшитыми броневыми элементами. Обеспечивает некоторую защиту владельца от вредных воздействий - впрочем, крайне недостаточную в суровых условиях Зоны. Встроенные контейнеры для артефактов отсутствуют.</text>
	</string>
	<string id="monolit_heavy_outfit_name">
		<text>Тяжелый бронекостюм Монолита</text>
	</string>
	<string id="monolit_heavy_outfit_description">
		<text>Произведенный неизвестными ремесленниками этот бронекостюм ориентирован на активные боевые действия, поэтому упор сделан на защиту владельца от стрелкового оружия и механических воздействий. Встроенный противогаз и особые материалы неизвестного происхождения также предоставляют неплохую защиту от радиации и аномальных воздействий. Прибор ночного видения и контейнеры для артефактов отсутствует.</text>
	</string>	
	
	
		<string id="dolg_scientific_outfit_name">
		<text>ПСЗ-9Мд "Универсальная защита"</text>
	</string>
	<string id="dolg_scientific_outfit_description">
		<text>Отличный защитный костюм для Зоны. Сталкеры ценят его за сочетание отличных противоаномальных качеств и противопулевой защиты. В составе: комбинезон ПСЗ-9д, система дыхания с замкнутым циклом, встроенная система подавления действия аномальных полей. Предоставляет качественную защиту от пулевого и осколочного попадания.</text>
	</string>
	<string id="killer_outfit_scientific_name">
		<text>Комбинезон наёмника</text>
	</string>
	<string id="killer_outfit_scientific_description">
		<text>Комбинезон сталкера-наемника. За основу взяты образцы экипировки спецназа западных армий. За счет специальной обработки ткани усилена устойчивость брони при физическом смещении пластин. По защитным характеристикам немного превосходит армейские бронежилеты серии ПСЗ-7.</text>
	</string>		
	<string id="svoboda_scientific_outfit_name">
		<text>Научный костюм Свободы</text>
	</string>	
	<string id="svoboda_scientific_outfit_description">
		<text>Этот бронекостюм создавался умельцами группировки «Свобода» специально для научных исследований в Зоне. Замкнутая система дыхания и особая пропитка материалов обеспечивают превосходную защиту от радиации и вредных аномальных воздействий. Однако встроенный бронежилет пробивается даже пистолетной пулей, поэтому костюм не годится для активных боевых действий.</text>
	</string>	
	<string id="monolith_outfit_scientific_name">
		<text>Научный костюм Монолита</text>
	</string>
	<string id="monolith_outfit_scientific_description">
		<text>Как и большинство творений Монолита - технология неизвестна. Установлено, что в состав входят материалы, природа происхождения которых неизвестно. Они более легкие, чем их общеизвестные аналоги и очень хорошо защищают от радиации. Прибор ночного видения и контейнеры для артефактов отсутствует.</text>
	</string>	
	<string id="ecolog_outfit_name">
		<text>ССП-99 "Эколог"</text>
	</string>
	<string id="ecolog_outfit_description">
		<text>Созданный для работы в условиях Зоны костюм химической защиты ССП-99. Используется экспедициями ученых и, сотрудничающих с ними сталкеров-экологов. Встроенная система фильтрации воздуха и кондиционирования. Отлично защищает от всех видов аномальных воздействий. За счет наличия системы подавления наведенных полей хорошо снижает пси-влияние. Не рассчитан на ведение боевых действий.</text>
	</string>	
	
	<string id="st_helm_respirator_gp7">
		<text>Противогаз M40</text>
	</string>
	<string id="st_helm_respirator_gp7_descr">
		<text>Противогаз M40 надежно защищает от отравляющих и многих аварийно химически опасных веществ, радиоактивной пыли и бактериальных средств. Уважаем среди сталкеров, в основном используется членами группировки "Наёмники"</text>
	</string>	
	<string id="st_helm_respirator_pmk">
		<text>Противогаз ПМК-2</text>
	</string>
	<string id="st_helm_respirator_pmk_descr">
		<text>Противогаз ПМК-2 является модернизированным образцом противогаза ПМК. Основное отличие состоит в конструкции ФПК и узла присоединения ее к маске. Фильтрующе-поглощающая коробка имеет форму цилиндра высотой 9 см и диаметром 11,2 см. На горловине ФПК имеется фланец с вырезами и соответствующие им выступы на обтекателе. В горловине ФПК установлен клапан вдоха. При хранении коробку герметизируют двумя пробками. Верхнюю пробку фиксируют обтекателем.</text>
	</string>	
	<string id="st_helm_respirator_pmk_butcher">
		<text>Противогаз ПМК-2 Бутчера</text>
	</string>
	<string id="st_helm_respirator_pmk_butcher_descr">
		<text>Этот противогаз принадлежал некому сталкеру по прозвищу Бутчер, отлично защищает от радиации, химическая защита тоже присутствует, пси защита встроена в противогаз.</text>
	</string>		
	<string id="st_helm_respirator_dolg">
		<text>Противогаз Долга</text>
	</string>
	<string id="st_helm_respirator_dolg_descr">
		<text>Противогаз, используемая группировкой "Долг". Активное вещество, содержащееся в фильтрующих контейнерах противогаза, предоставляет более высокую защиту от радиоактивной пыли. Не оснащён защитой от пуль, осколков и механических воздействий.</text>
	</string>	
	<string id="st_helm_respirator_freedom">
		<text>Противогаз Свободы</text>
	</string>
	<string id="st_helm_respirator_freedom_descr">
		<text>Противогаз, используемая группировкой "Свобода". Техник, приспосабливающий их к условиям ЗОНЫ сбежал из стационара психбольницы, поэтому больше всего на свете боится контролёров. Вследствие этого каждая оснащена фольгой из особого сплава, обеспечивающего дополнительную сопротивляемость психологическому воздействию извне. Не оснащёна защитой от пуль, осколков и механических воздействий.</text>
	</string>	
	<string id="st_helm_respirator_gp">
		<text>Противогаз ГП-5</text>
	</string>
	<string id="st_helm_respirator_gp_descr">
		<text>Гражданский противогаз ГП-5 предназначен для защиты органов дыхания, лица и глаз от воздействия отравляющих и радиоактивных веществ, а так же от болезнетворных микробов и токсинов. Имеет хорошие показатели защиты от радиации, среди сталкеров мало распространён.</text>
	</string>		
	<string id="st_helm_protective_dolg">
		<text>Шлем Пион</text>
	</string>
	<string id="st_helm_protective_dolg_descr">
		<text>Лёгкий шлем "Пион". Используется солдатами Долга для операций в условиях агрессивной окружающей среды. Является частью системы замкнутого дыхания, поэтому в сочетании с кислородными баллонами даёт неплохую защиту от аномальной активности.</text>
	</string>		
	<string id="st_helm_battle_dolg">
		<text>Шлем "Сфера"</text>
	</string>
	<string id="st_helm_battle_dolg_descr">
		<text>Шлем "Сфера", заточенный техниками Долга под нужды группировки. Противогаз обеспечивает повышенную защиту от радиации и химических угроз. Имеет встроенный прибор ночного видения. </text>
	</string>		
	<string id="st_helm_tactic_freedmon">
		<text>Тактический шлем "Миру - мир"</text>
	</string>
	<string id="st_helm_tactic_freedmon_descr">	
	<text>Разработан техниками свободы с учётом опыта долгих вылазок в ЗОНУ. Обладает повышенной защитой от радиации, химических и психологических воздействий. Клапаны противогаза позволяют тянуть косяк не снимая шлема!</text>
	</string>
	<string id="wanderer_outfit_name">
		<text>Странник</text>
	</string>
	<string id="wanderer_outfit_description">	
	<text>Этот костюм был найден сталкерами недалеко от Радара, возле чьей то могилы, и по сути являлся модификацией комбинезона СЕВА. Конструкция его оказалась такова, что аномальная защита осталась на прежнем уровне, но прочность и пулестойкость за счёт дополнительных бронепластин в несколько раз превосходили оригинал. На внутренней стороне воротника чёрными буквами сделана надпись-Странник.</text>
	</string>	
	
	
</string_table>