<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<!--***************************-->
	<string id="st_binocular_name">
		<text>Бинокль</text>
	</string>
	<string id="st_binocular_descr">
		<text>Армейский бинокль с регулируемой (до 7,5 диоптрии) кратностью. Позволяет детально рассматривать местность и строения с большого расстояния.</text>
	</string>
	<!--***************************-->
	<string id="st_detector1">
		<text>Детектор «Отклик»</text>
	</string>
	<string id="st_detector1_descr">
		<text>Устаревшая модель детектора аномальной активности. Реагирует звуковым сигналом на попадание аномальных частичек в специальную камеру при приближении к аномалиям. Кроме того, может регистрировать присутствие артефактов и измерять расстояние до ближайшего из них - расстояние до артефакта определяется периодичностью подаваемого звукового сигнала. Режим поиска артефактов включается поднятием крышки-антенны на лицевой панели прибора. Ввиду простоты конструкции способен находить только самые распространённые артефакты.</text>
	</string>
	<!--***************************-->
	<string id="st_detector2">
		<text>Детектор «Медведь»</text>
	</string>
	<string id="st_detector2_descr">
		<text>Детектор аномальной активности прошлого поколения. Снабжён локатором аномальных образований и светодиодным табло для отображения направления на артефакт, причём способен не только обнаруживать артефакты, но и определять расстояния до них. Режим поиска артефактов включается поднятием крышки-антенны на лицевой стороне прибора. К сожалению, уже несколько устаревший список обнаруживаемых артефактов вшит в прибор намертво - на аппаратном уровне.</text>
	</string>
	<!--***************************-->
	<string id="st_detector3">
		<text>Детектор «Велес»</text>
	</string>
	<string id="st_detector3_descr">
		<text>Детектор-сканер нового поколения, используемый учёными. Благодаря трём усовершенствованным регистрационным камерам расположение артефакта относительно детектора отображается на специальном экране. Способен фиксировать излучение и присутствие аномалий. Режим поиска артефактов включается поднятием индикатора-табло на лицевой стороне прибора; в данном режиме способен обнаруживать все известные науке артефакты.</text>
	</string>
	<!--***************************-->
	<string id="st_detector4">
		<text>Прототип детектора «Сварог»</text>
	</string>
	<string id="st_detector4_descr">
		<text>Прототип сканера аномальных зон расширенной функциональности. Добавлена программа распознавания статичных зон аномальной активности, которые имеются в базе данных; при этом сохранена возможность обнаружения артефактов. Расположение аномальных зон и артефактов относительно детектора отображаются на специальном экране. Программа поиска артефактов, включаемая при поднятии индикатора-табло на лицевой стороне прибора, усовершенствована; теоретически это позволяет обнаружить пока не известные науке аномальные образования.</text>
	</string>
	<!--***************************-->
	<string id="st_dosimeter">
		<text>Радиометр «Припять»</text>
	</string>
	<string id="st_dosimeter_descr">
		<text>Радиометр «Припять» РКС-20.03  — электронно-измерительный прибор, производства СССР. Предназначен для индивидуального и коллективного пользования при измерении мощности эквивалентной дозы фонового ионизирующего излучения, плотности потока бета-излучения, удельной активности в жидких и сыпучих веществах. Разработан в 1980—1990-х годах на киевском заводе им. Королёва. Лучший для своего времени и самый популярный бытовой радиометр, начиная с 1990-х годов прошлого века и по сегодняшний день включительно. Был у каждого сотрудника ЧАЭС. Судя по потрёпанному виду, ещё доаварийный. Измеряет мощность излучения в мкР/ч. Максимальный порог - 5000 мкР/ч. Такой уровень излучения считается смертельным для человека, находящегося без защиты. Опция измерения Гамма-излучения кажется не работает.</text>
	</string>
	<!--***************************-->
	<string id="st_device_torch_name">
		<text>Фонарик</text>
	</string>
	<string id="st_device_torch_descr">
		<text>Фонарь с креплением на голову. Пригодится сталкеру, которого ночь застала в дороге; с другой стороны, может привлечь чьё-то нежелательное внимание.</text>
	</string>
	<!--***************************-->
	<string id="st_guitar_name">
		<text>Гитара</text>
	</string>
	<string id="st_guitar_descr">
		<text>Шестиструнная гитара - большая редкость в Зоне и всегда пользуется спросом среди сталкерских компаний.</text>
	</string>
	<!--***************************-->
	<string id="st_pda_name">
		<text>КПК</text>
	</string>
	<string id="st_pda_descr">
		<text>Нет сохранённых данных.</text>
	</string>
	<!--***************************-->
	<string id="st_bolt">
		<text>Болт</text>
	</string>
	<!--***************************-->
	<string id="st_harmonica_name">
		<text>Губная гармоника</text>
	</string>
	<string id="st_harmonica_descr">
		<text>Для любителей блюза и тюремной романтики.</text>
	</string>
	<!--***************************-->
	<!--DDDD...RRRRR..UU..UU..GGGGGG...SSSS.-->
	<!--DD.DD..RR.RR..UU..UU..GG......SS....-->
	<!--DD.DD..RRRR...UU..UU..GG.GGG...SSS..-->
	<!--DD.DD..RR.RR..UU..UU..GG..GG.....SS.-->
	<!--DDDD...RR..RR..UUUU...GGGGGG..SSSSS.-->
	<!--***************************-->
	<string id="st_bandage">
		<text>Бинт</text>
	</string>
	<string id="st_bandage_descr">
		<text>Асептический бинт для остановки кровотечения и предотвращения попадания в рану инфекции. При обычном кровотечении позволяет перевязать рану. Малоэффективен при артериальном кровотечении.</text>
	</string>
	<!--***************************-->
	<string id="st_ipp_av3">
		<text>ИПП-АВ-3</text>
	</string>
	<string id="st_ipp_av3_descr">
		<text>Индивидуальный Перевязочный Пакет АВ-3 является перевязочным средством для огнестрельных ранений и МВТ (минно-взрывных травм), сопровождаемых обильным кровотечением, где обычный бинт попросту не подходит.\n Представляет из себя эластичный сетчатый бинт длинной 3,5 метра с двумя абсорбционными подушечками размером 140х230мм. Подушки имеют три слоя: наружный из нетканного материала со специальной пропиткой; внутренний впитывающий слой, и слой прилегающий к ране из специальной неприлипающей сетки, позволяющей использовать ИПП на ожоговых и скальпированных ранах.\n Эластичный бинт оказывает дополнительную компрессию на рану, способствуя скорейшей остановки кровотечения. Имеет на конце липучку, для быстрой фиксации.\n Внешняя упаковка пакета обладает водостойкими и износостойкими свойствами. Внутренняя упаковка при снятии может быть использована как окклюзионная накладка при пневмотораксе.\n Является самым доступным и популярным ИПП во многих горячих точках СНГ, в том числе и в Зоне. Срок годности пакета составляет 5 лет.</text>
	</string>
	<!--***************************-->
	<string id="st_fcp">
		<text>Израильский бандаж (FCP 09)</text>
	</string>
	<string id="st_fcp_descr">
		<text>Однажды в 1993 году срочник армии Израиля Бернард Бер-Нэйтон видя мучения солдат при попытках остановить кровотечение устаревшими средствами и нелепыми попытками создания давления на рану с помощью камней, рукоятей пистолетов и магазинов винтовок, решил положить этому конец. Так на свет появилась Израильская компрессионная абдоминальная перевязочная повязка производства компании «First Care Products».\n На сегодняшний день бандаж является самым технологичным, качественным, удобным и популярным армейским перевязочным средством, засветившись в горячих точках по всему миру, в том числе он состоит на вооружении армии Израиля, США и стран НАТО (лишь 10% из продукции идет в продажу в магазины, 90% выкупается армией).\n Сам бандаж представляет собой гибрид бинта, ИПП, медицинского турникета для перетягивания конечности и плотной давящей повязки. Предназначен для остановки обильного кровотечения, рассчитанный на перевязку широких поверхностей - например груди, брюшной полости или спины. Плотное прилегание к телу позволяет использовать бандаж в самых «сложных» участках, например покатых и изогнутых, как шея, пах, ягодицы, подмышки и т.п.\n Из обоих слоев упаковки полностью откачан воздух, что позволяет отодвинуть срок годности на немыслимые пределы. В отличии от прочих подобных средств этот бандаж может применяться одной рукой.\n Единственным его недостатком является слишком высокая цена.</text>
	</string>
	<!--***************************-->
	<string id="st_medkit">
		<text>Аптечка</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_descr">
		<text>Универсальная туристическая аптечка. Позволяет справляться с травмами: ранениями, ушибами мягких тканей, термическими и химическими ожогами, разного рода отравлениями. Пользуется неизменной популярностью у сталкеров.\n \n%c[0,0,140,0]Комплектация: %c[0,244,164,96]салфетки кровоостанавливающие, салфетки спиртовые, жгут кровоостанавливающий, бинты, антисептик, бактерицидный пластырь, клей БФ-6.\n \n%c[0,0,140,0]Состав медикаментов: %c[0,55,215,215]обезболивающее – Спазган, желудочное – Активированный уголь, сосудорасширяющее – Нитросорбид, антибактериальное – Доксициклин, противомикробное – Фталозол, успокоительное – Экстракт валерианы, противоалергенное – Лоратодин.</text>
	</string>
	<!--***************************-->
	<string id="st_ai_n2">
		<text>АИ-Н-2 «Спецназ»</text>
	</string>
	<string id="st_ai_n2_descr">
		<text>Набор первой помощи АИ-Н-2 «Спецназ» из 30 вложений предназначен для вооруженных профессионалов, участвующих в боевых действиях в отрыве от основных сил или занимающихся проведением оперативных мероприятий, сотрудников личной охраны, инкассаторской и фельдъегерской служб. Поставляется во влагозащищённой тканевой сумке-укладке камуфлированной расцветки.\n \n%c[0,0,140,0]Комплектация: %c[0,244,164,96]салфетки кровоостанавливающие с феракрилом, салфетки спиртовые, ИПП АВ-3, жгут кровоостанавливающий, бинты, антисептик, бактерицидный пластырь, ножницы, перчатки, медицинская маска, скальпель, клей БФ-6, гель «Апполо», хирургическая нить с иглой, противошоковый набор.\n \n%c[0,0,140,0]Состав медикаментов: %c[0,55,215,215]обезболивающее – Спазган, антибиотик – Амоксиклав, желудочное – Лоперамид, сосудорасширяющее – Нитросорбид, антибактериальное – Раствор сульфацила натрия 20%, противомикробное – Фталозол, успокоительное – Экстракт валерианы, противоалергенное – Лоратодин, стимулятор – Кофеин, таблетки для очистки воды – Акватабс.</text>
	</string>
	<!--***************************-->
	<string id="st_kimgz">
		<text>КИМГЗ</text>
	</string>
	<string id="st_kimgz_descr">
		<text>Комплект Индивидуальной Медицинской Гражданской Защиты используется для оказания первой помощи при различных травмах а также при лучевом или биологическом загрязнении организма. Ее применяют в чрезвычайных ситуациях с целью предупредить или по максимуму снизить эффект воздействия поражающих факторов радиационной, химической и термической природы на организм человека. Состоит как средство первой помощи на предприятиях атомной энергетики. Аптечка КИМГЗ представляет из себя термозащитную сумку, пошитую в виде клапана, из четырех отделений.\n \n%c[0,0,140,0]Комплектация: %c[0,244,164,96]ППИ АВ-3, жгут кровоостанавливающий, салфетки кровоостанавливающие, салфетки дезинфицирующие, воздуховод ротовой, ИПП-11, шприц инъекционный, рулонный лейкопластырь, противообморочное средство.\n \n%c[0,0,140,0]Состав медикаментов: %c[0,55,215,215]анальгетик – Бупренорфин, противоболевое - Кеторолак, радиозащитные средства – препарат Б190, Калия йодид, противорвотное – Однансетрон (Латран), антидот изотопов йода – Калиедит, антидот радиоизотопов цезия – Калий-железо гексацианоферрат (Ферроцин), противобактериальное – Доксициклин.</text>
	</string>
	<!--***************************-->
	<string id="st_drug_booster">
		<text>«Геркулес»</text>
	</string>
	<string id="st_drug_booster_descr">
		<text>Основной компонент - искусственно созданный стероид, по химическому составу сходный с тестостероном. Применяется сталкерами в долгих переходах для повышения порога утомляемости мышц. Помогает значительно увеличить переносимый вес. Препарат длительного действия.\n \n%c[0,0,140,0]Действующие вещества: %c[0,55,215,215]синтетический тестостерон.\n \n%c[0,255,128,0]• умеренный вред здоровью</text>
	</string>
	<!--***************************-->
	<string id="st_drug_radioprotector">
		<text>Радиопротектор «Индралин-Б190»</text>
	</string>
	<string id="st_drug_radioprotector_descr">
		<text>«Индралин-Б-190» табельный радиопротектор. Входит в состав аптечек людей, работающих на АЭС. Выпускается в виде таблеток. Появился в Зоне как замена излишне токсичному цистамину гидрохлорида (РС1). Уменьшает воздействие гамма-излучения на ткани живого организма. Препарат Б-190 обеспечивает сохранение жизни 9 из 10 получивших смертельную дозу, на сегодняшний день он является самым эффективным радиопротектором в мире. Данный препарат желательно применять превентивно, до облучения, поскольку он не оказывает мгновенного эффекта. При применении препарата возможно повышение артериального давления, урежение пульса до 38 — 40 ударов в минуту, а также атриовентрикулярная диссоциация и атриовентрикулярная блокада. Обладает продолжительным действием.\n \n%c[0,0,140,0]Действующие вещества: %c[0,55,215,215]б-190 (группа биогенных аминов).\n \n%c[0,255,0,0]• значительный вред здоровью</text>
	</string>
	<!--***************************-->
	<string id="st_antirad">
		<text>Антирад «Мексамин»</text>
	</string>
	<string id="st_antirad_descr">
		<text>Препарат радиозащитного действия «Мексамин». В условиях эксперимента он понижает смертность животных, подвергшихся воздействию рентгеновского, или гамма-облучения, а также протонов высоких энергий. При применении вызывает сужение периферических кровеносных сосудов и гипоксию (кислородное голодание), в частности, в костном мозге и селезенке, что в данном случае является средством профилактики и лечения лучевой болезни. Широко распространён на территории Зоны.\n \n%c[0,0,140,0]Действующие вещества: %c[0,55,215,215]мексамин.\n \n%c[0,255,128,0]• умеренный вред здоровью</text>
	</string>
	<!--***************************-->
	<string id="st_drug_antidot">
		<text>Антидот «Ацизол»</text>
	</string>
	<string id="st_drug_antidot_descr">
		<text>Средство при отравлении Аварийно-химических опасных веществ (АХОВ). Способствует ускорению элиминации ядов из организма, снижает выраженность интоксикации при отравлении. Входит в состав ряда аптечек и комплектов для оказания медицинской помощи. Находится в пенале жёлто-зелёного цвета. Принимается по 1 капсуле за 20—30 минут до возможно-предполагаемого заражения.\n \n%c[0,0,140,0]Действующие вещества: %c[0,55,215,215]цинка бисвинилимидазола диацетат.\n \n%c[0,255,0,0]• значительный вред здоровью</text>
	</string>
	<!--***************************-->
	<string id="st_ipp11">
		<text>ИПП-11</text>
	</string>
	<string id="st_ipp11_descr">
		<text>Индивидуальный противохимический пакет ИПП-11, принятый взамен ИПП-10. Средство нейтрализации токсичных и раздражающих веществ (смягчает раздражения) на коже человека и на средствах индивидуальной защиты, в том числе, и для экстренной нейтрализации на поражённой коже. При заблаговременном нанесении на кожу предохраняет от воздействия отравляющих веществ от 6 до 24 часов.\n Внутри находится тампон из нетканного материала размерами 100х65мм, пропитанный лантан-содержащим составом «ланглик», имеющем выраженное поглощающее и связывающее действие. Средство обладает защитным, обезболивающим, противовоспалительным и антибактериальным действием, что способствует заживлению термических и химических ожогов кожи, язв, мелких порезов, гнойных ран. Жидкость пакета обладает также дезинфицирующим действием. \n Срок годности пакета составляет 5 лет.\n \n%c[0,0,140,0]Инструкция: %c[0,170,170,170]Вскрыть пакет по насечке. Достать тампон и равномерно обработать им лицо, шею и кисти рук. \n \n%c[0,0,140,0]Действующие вещества: %c[0,55,215,215]азотнокислый лантан 6-водный, триэтиленгликоль, этилкарбитол, гидроксид натрия, вода.</text>
	</string>
	<!--***************************-->
	<string id="st_drug_coagulant">
		<text>«Викасол»</text>
	</string>
	<string id="st_drug_coagulant_descr">
		<text>«Викасол» - синтетический аналог витамина К. Основное действие заключается в повышении свёртываемости крови. Назначается при кровоточивости и на фоне гипопротромбинемии, острых гепатитах, капиллярных и паренхиматозных кровотечениях, после хирургических вмешательств и ранений, при кровотечениях при язвенной болезни желудка и двенадцатиперстной кишки, выраженных симптомах острой лучевой болезни, длительных носовых и геморроидальных кровотечениях. Пользуется спросом среди сталкеров, поскольку позволяет организму быстрее рубцевать рваные раны. Обладает продолжительным действием.\n \n%c[0,0,140,0]Действующие вещества: %c[0,55,215,215]менадион.</text>
	</string>
	<!--***************************-->
	<string id="st_drug_psy_blockade">
		<text>Пси-блокада</text>
	</string>
	<string id="st_drug_psy_blockade_descr">
		<text>Наркотический препарат, блокирующий лавинообразные нервные импульсы. Был выведен учеными Киевского НИИ ЧЗО. Интересен побочный эффект: после приёма препарата наблюдается кратковременное исчезновение каких-либо эмоций. В Зоне используется для противодействия аномальным полям повышенной пси-активности. Обладает продолжительным действием.\n \n%c[0,0,140,0]Действующие вещества: %c[0,55,215,215]неизвестно.\n \n%c[0,255,0,0]• значительный вред здоровью</text>
	</string>
	<!--***************************-->
	<string id="st_drug_anabiotic">
		<text>Анабиотик</text>
	</string>
	<string id="st_drug_anabiotic_descr">
		<text>Экспериментальный препарат, разработанный учеными Киевского НИИ ЧЗО специально для научно-исследовательских групп, действующих в Зоне. Входящий в формулу препарата тетрадотоксин, известный как «порошок зомби», вызывает полный паралич центральной нервной системы; предположительно, это может обеспечить выживание вне укрытия во время выброса. Препарат не испытывался в полевых условиях и не прошёл клинических испытаний, что ставит под сомнение его эффективность и заставляет задуматься о возможных побочных эффектах.\n \n%c[0,0,140,0]Действующие вещества: %c[0,55,215,215]тетрадотоксин.\n \n%c[0,255,0,0]• значительный вред здоровью</text>
	</string>
	<!--***************************-->
	<!--FFFFF..OOOOO..OOOOO..DDDD..-->
	<!--FF.....OO.OO..OO.OO..DD.DD.-->
	<!--FFFF...OO.OO..OO.OO..DD.DD.-->
	<!--FF.....OO.OO..OO.OO..DD.DD.-->
	<!--FF.....OOOOO..OOOOO..DDDD..-->
	<!--***************************-->
	<string id="st_bread">
		<text>Батон</text>
	</string>
	<string id="st_bread_descr">
		<text>Обыкновенный батон, привезенный с Большой Земли с помощью контрабанды, взяток и подкупов для выгодной перепродажи в Зоне. Впрочем, это уже дела торгашей, а не простых бродяг.\n \n%c[0,0,140,0]Ккал.: %c[0,55,215,215]476 (ккал) \n%c[0,0,140,0]Белки: %c[0,244,164,96]16 (г) \n%c[0,0,140,0]Жиры: %c[0,244,164,96]2 (г) \n%c[0,0,140,0]Углеводы: %c[0,244,164,96]98.2 (г) \n%c[0,0,140,0]Волокна: %c[0,255,0,255]6.6 (г)</text>
	</string>
	<!--***************************-->
	<string id="st_kolbasa">
		<text>Колбаса</text>
	</string>
	<string id="st_kolbasa_descr">
		<text>Часто за неимением лучшего эта колбаса - смесь курятины и соевого заменителя - становится завтраком, обедом и ужином сталкера. Из-за большого количества консервантов довольно долго не портится.\n \n%c[0,0,140,0]Ккал.: %c[0,55,215,215]996 (ккал) \n%c[0,0,140,0]Белки: %c[0,244,164,96]34 (г) \n%c[0,0,140,0]Жиры: %c[0,244,164,96]95.4 (г) \n%c[0,0,140,0]Углеводы: %c[0,244,164,96]0.8 (г) \n%c[0,0,140,0]Волокна: %c[0,255,0,255]0 (г)</text>
	</string>
	<!--***************************-->
	<string id="st_cheese">
		<text>Сыр</text>
	</string>
	<string id="st_cheese_descr">
		<text>Твёрдый сыр. Неплохой заменитель колбасы, призваный немножко раскрасить сталкерский рацион питания. Обычно его тащат новички с Большой Земли.\n \n%c[0,0,140,0]Ккал.: %c[0,55,215,215]826 (ккал) \n%c[0,0,140,0]Белки: %c[0,244,164,96]59.6 (г) \n%c[0,0,140,0]Жиры: %c[0,244,164,96]64.7 (г) \n%c[0,0,140,0]Углеводы: %c[0,244,164,96]0.7 (г) \n%c[0,0,140,0]Волокна: %c[0,255,0,255]0 (г)</text>
	</string>
	<!--***************************-->
	<string id="st_conserva">
		<text>Консервы «Тушёнка»</text>
	</string>
	<string id="st_conserva_descr">
		<text>Обычные дешёвые консервы из говядины. Пользуются популярностью среди простых сталкеров благодаря их дешевизне и почти безотказно длительному сроку хранения.\n \n%c[0,0,140,0]Ккал.: %c[0,55,215,215]764 (ккал) \n%c[0,0,140,0]Белки: %c[0,244,164,96]69.6 (г) \n%c[0,0,140,0]Жиры: %c[0,244,164,96]53.6 (г) \n%c[0,0,140,0]Углеводы: %c[0,244,164,96]0.8 (г) \n%c[0,0,140,0]Волокна: %c[0,255,0,255]0.4 (г)</text>
	</string>
	<!--***************************-->
	<string id="st_hotcan_military">
		<text>Армейские консервы «Hotcan»</text>
	</string>
	<string id="st_hotcan_military_descr">
		<text>Армейская версия само-разогревающихся двухконтурных консерв австралийской компании Hot Can. Во внутреннем отсеке банки находиться пища, а во внешнем отсеке - гидроксид кальция, который при взаимодействии с воздухом, в результате экзотермической реакции, разогревает пищу. Для получения порции горячих бобов с сосисками достаточно вскрыть банку, подождать 8-12 минут, и еда начинает сама по себе выделять пар прямо на глазах без какого-то видимого источника тепла. Партия продукта рассчитана на военнослужащих, находящихся в экстремальных условиях. В Зоне используется военным десантом, иногда встречается у ветеранов.\n \n%c[0,0,140,0]Ккал.: %c[0,55,215,215]447 (ккал) \n%c[0,0,140,0]Белки: %c[0,244,164,96]20.7 (г) \n%c[0,0,140,0]Жиры: %c[0,244,164,96]23.6 (г) \n%c[0,0,140,0]Углеводы: %c[0,244,164,96]45.6 (г) \n%c[0,0,140,0]Волокна: %c[0,255,0,255]1.6 (г) \n \n%c[0,255,200,0]• горячая пища</text>
	</string>
	<!--***************************-->
	<string id="st_hotcan_standard">
		<text>Консервы «Hotcan»</text>
	</string>
	<string id="st_hotcan_standard_descr">
		<text>Само-разогревающиеся двухконтурные консервы австралийской компании Hot Can. Во внутреннем отсеке банки находиться пища, а во внешнем отсеке - гидроксид кальция, который при взаимодействии с воздухом, в результате экзотермической реакции, разогревает пищу. Для получения порции горячих бобов с сосисками достаточно вскрыть банку, подождать 8-12 минут, и еда начинает сама по себе выделять пар прямо на глазах без какого-то видимого источника тепла. Продукт рассчитан в первую очередь на людей, работающих или отдыхающих в экстремальных условиях – спасателей, альпинистов, полицию, армию, рыбаков и кемперов. В Зоне встречается у учёных и ветеранов.\n \n%c[0,0,140,0]Ккал.: %c[0,55,215,215]447 (ккал) \n%c[0,0,140,0]Белки: %c[0,244,164,96]20.7 (г) \n%c[0,0,140,0]Жиры: %c[0,244,164,96]23.6 (г) \n%c[0,0,140,0]Углеводы: %c[0,244,164,96]45.6 (г) \n%c[0,0,140,0]Волокна: %c[0,255,0,255]1.6 (г) \n \n%c[0,255,200,0]• горячая пища</text>
	</string>
	<!--***************************-->
	<string id="st_condensed_milk">
		<text>Сгущёнка</text>
	</string>
	<string id="st_condensed_milk_descr">
		<text>В 1858 году в США открылся первый в мире завод по производству сгущёнки, а с началом Гражданской войны продукт стал производиться в огромных количествах для снабжения им солдат Севера. Первый завод по изготовлению сгущённого молока в России появился в Оренбурге в 1881 году. Во времена продовольственного дефицита в 1980 годы в СССР сгущёнка входила в праздничные продуктовые наборы, распределяемые по талонам. По спискам со складов магазинов её получали отправляющиеся на полевой сезон в научные и производственные экспедиции, юные туристы, отправляющиеся в походы. Иногда её можно встретить у сталкеров.\n \n%c[0,0,140,0]Ккал.: %c[0,55,215,215]1274.4 (ккал) \n%c[0,0,140,0]Белки: %c[0,244,164,96]31.4 (г) \n%c[0,0,140,0]Жиры: %c[0,244,164,96]34.5 (г) \n%c[0,0,140,0]Углеводы: %c[0,244,164,96]216 (г) \n%c[0,0,140,0]Волокна: %c[0,255,0,255]0 (г)</text>
	</string>
	<!--***************************-->
	<string id="st_hooah">
		<text>«HooAH»</text>
	</string>
	<string id="st_hooah_descr">
		<text>Протеиновый батончик «HooAH» разрабатывался химиками и биологами военных ведомств США с привлечением научно-исследовательских организаций. Был создан в 1996 году как часть так называемого «рациона первого удара», призванного обеспечить высокую физическую и умственную работоспособность солдат во время выполнения спецопераций.  В батончике содержатся только натуральные продукты с виртуозно подобранным массовым соотношением карбонгидратов, пептидов, специальных протеинов из сыворотки и мальтодекстрина на общую «сумму» в 280 калорий (плюс 17 витаминов и минералов). В Зоне такие батончики встречаются у элитных военных и ученых. \n \n%c[0,0,140,0]Ккал.: %c[0,55,215,215]280 (ккал) \n%c[0,0,140,0]Белки: %c[0,244,164,96]11 (г) \n%c[0,0,140,0]Жиры: %c[0,244,164,96]9 (г) \n%c[0,0,140,0]Углеводы: %c[0,244,164,96]44 (г) \n%c[0,0,140,0]Волокна: %c[0,255,0,255]2 (г)</text>
	</string>
	<!--***************************-->
	<string id="st_snickers">
		<text>«Snickers»</text>
	</string>
	<string id="st_snickers_descr">
		<text>Батончик «Snickers» впервые был изготовлен в 1923 году в Соединённых Штатах кондитером Фрэнком Марсом. Массовое производство началось только в 1930-м. В ноябре 1929 года в Чикаго была построена шоколадная фабрика, на которой первыми стали изготавливаться шоколадные батончики Snickers. Сегодня чикагская шоколадная фабрика выпускает 560 сладостей в минуту на отдельной поточной линии. Название батончика было выбрано по имени любимой лошади семейства Марс, основателей компании Mars Incorporated. В Россию стал поставляться в 1992 году.\n \n%c[0,0,140,0]Ккал.: %c[0,55,215,215]245.5 (ккал) \n%c[0,0,140,0]Белки: %c[0,244,164,96]3.8 (г) \n%c[0,0,140,0]Жиры: %c[0,244,164,96]11.9 (г) \n%c[0,0,140,0]Углеводы: %c[0,244,164,96]29.6 (г) \n%c[0,0,140,0]Волокна: %c[0,255,0,255]1.2 (г)</text>
	</string>
	<!--***************************-->
	<string id="st_mre">
		<text>«MRE»</text>
	</string>
	<string id="st_mre_descr">
		<text>Meal, Ready-to-Eat – индивидуальный рацион питания, впервые принятый на снабжение ВС США в 1975 году. В данный момент является самым употребляемым ВС США индивидуальным пайком. MRE предназначен для использования в течение 21 суток после развёртывания в боевых условиях. Рационы упакованы в пакет из толстого пластика песочного цвета. Паёк рассчитан на один приём пищи. Для разогрева продуктов в MRE включён специальный пакет с беспламенным химическим нагревателем. В нагреватель следует залить небольшое количество воды, а затем поместить внутрь него пакет с едой или напитком. \n \n%c[0,0,140,0]Ккал.: %c[0,55,215,215]1300 (ккал) \n%c[0,0,140,0]Белки: %c[0,244,164,96]14 (г) \n%c[0,0,140,0]Жиры: %c[0,244,164,96]34 (г) \n%c[0,0,140,0]Углеводы: %c[0,244,164,96]52 (г) \n%c[0,0,140,0]Волокна: %c[0,255,0,255]9.2 (г) \n \n%c[0,255,200,0]• горячая пища</text>
	</string>
	<!--***************************-->
	<string id="st_irp_ukr">
		<text>«ДПНП-П»</text>
	</string>
	<string id="st_irp_ukr_descr">
		<text>«Добовий Польовий Набір Продуктів - Посилений» - последняя версия украинского индивидуального рациона питания, разработанная волонтёрами с продуктами почти на два с половиной килограмма. Были исключены недостатки прошлых сухпайков, добавлен беспламенный разогреватель. Взят на вооружение в данный момент. \n \n%c[0,0,140,0]Ккал.: %c[0,55,215,215]5340 (ккал) \n%c[0,0,140,0]Белки: %c[0,244,164,96]162 (г) \n%c[0,0,140,0]Жиры: %c[0,244,164,96]290 (г) \n%c[0,0,140,0]Углеводы: %c[0,244,164,96]580 (г) \n%c[0,0,140,0]Волокна: %c[0,255,0,255]60 (г) \n \n%c[0,255,200,0]• горячая пища</text>
	</string>
	<!--***************************-->
	<string id="st_irp_ukr_old">
		<text>«ЗНСП»</text>
	</string>
	<string id="st_irp_ukr_old_descr">
		<text>Украинский индивидуальный рацион питания старого образца. Расшифровуется как «Загальновійськовий Набір Сухих Продуктів».\n \n%c[0,0,140,0]Ккал.: %c[0,55,215,215]3360 (ккал) \n%c[0,0,140,0]Белки: %c[0,244,164,96]98 (г) \n%c[0,0,140,0]Жиры: %c[0,244,164,96]120 (г) \n%c[0,0,140,0]Углеводы: %c[0,244,164,96]345 (г) \n%c[0,0,140,0]Волокна: %c[0,255,0,255]30 (г)</text>
	</string>
	<!--***************************-->
	<string id="st_irp_b">
		<text>«ИРП-Б»</text>
	</string>
	<string id="st_irp_b_descr">
		<text>Индивидуальный рацион питания ИРП-Б предназначен для организации питания  в боевой обстановке отдельных военнослужащих и личного состава небольших подразделений когда по условиям выполняемых ими задач невозможно или нецелесообразно организовать питание из войсковых стационарных или полевых кухонь, гражданских предприятий общественного питания или за плату у частных лиц. Один комплект ИРП-Б предназначен для питания одного военнослужащего в течение одних суток. Имеет комплект разогревания пищи.\n \n%c[0,0,140,0]Ккал.: %c[0,55,215,215]3360 (ккал) \n%c[0,0,140,0]Белки: %c[0,244,164,96]98 (г) \n%c[0,0,140,0]Жиры: %c[0,244,164,96]120 (г) \n%c[0,0,140,0]Углеводы: %c[0,244,164,96]345 (г) \n%c[0,0,140,0]Волокна: %c[0,255,0,255]30 (г)  \n \n%c[0,255,200,0]• горячая пища</text>
	</string>
	<!--***************************-->
	<!--DDDD...RRRRR..II..NN...NN..KK..KK..SSSS.-->
	<!--DD.DD..RR.RR..II..NNN..NN..KK.KK..SS....-->
	<!--DD.DD..RRRR...II..NN.N.NN..KKKK....SSS..-->
	<!--DD.DD..RR.RR..II..NN..NNN..KK.KK.....SS.-->
	<!--DDDD...RR..RR.II..NN...NN..KK..KK.SSSSS.-->
	<!--***************************-->
	<string id="st_water">
		<text>Минеральная вода</text>
	</string>
	<string id="st_water_descr">
		<text>Одна из первых необходимостей в Зоне отчуждения, это несомненно вода. Пользуется постоянным спросом. Завозится продажными военными. \n \n%c[0,0,140,0]Ккал.: %c[0,55,215,215]0 (ккал) \n%c[0,0,140,0]Белки: %c[0,244,164,96]0 (г) \n%c[0,0,140,0]Жиры: %c[0,244,164,96]0 (г) \n%c[0,0,140,0]Углеводы: %c[0,244,164,96]0 (г) \n%c[0,0,140,0]Волокна: %c[0,255,0,255]0 (г)</text>
	</string>
	<!--***************************-->
	<string id="st_energy_drink">
		<text>«Nonstop»</text>
	</string>
	<string id="st_energy_drink_descr">
		<text>Часто используется сталкерами в многодневных походах, когда нет возможности остановиться и отдохнуть. Содержит легко усваиваемые углеводы, а также препараты, вызывающие выброс адреналина в кровь.\n \n%c[0,0,140,0]Ккал.: %c[0,55,215,215]210 (ккал) \n%c[0,0,140,0]Белки: %c[0,244,164,96]0 (г) \n%c[0,0,140,0]Жиры: %c[0,244,164,96]0 (г) \n%c[0,0,140,0]Углеводы: %c[0,244,164,96]50 (г) \n%c[0,0,140,0]Волокна: %c[0,255,0,255]0 (г) \n \n%c[0,255,128,0]• умеренный вред здоровью</text>
	</string>
	<!--***************************-->
	<string id="st_cocacola">
		<text>«Cocacola»</text>
	</string>
	<string id="st_cocacola_descr">
		<text>Газировка, прибавляющая энергию на короткое время. Пользуется непомерно огромным спросом у желторотых новичков, чем умело пользуются некоторые торгаши.\n \n%c[0,0,140,0]Ккал.: %c[0,55,215,215]105 (ккал) \n%c[0,0,140,0]Белки: %c[0,244,164,96]0 (г) \n%c[0,0,140,0]Жиры: %c[0,244,164,96]0 (г) \n%c[0,0,140,0]Углеводы: %c[0,244,164,96]26 (г) \n%c[0,0,140,0]Волокна: %c[0,255,0,255]0 (г) \n \n%c[0,255,128,0]• умеренный вред здоровью</text>
	</string>
	<!--***************************-->
	<string id="st_vodka">
		<text>Ханка</text>
	</string>
	<string id="st_vodka_descr">
		<text>Ядрёная и дикая водка. При её попадании в организм, происходит забивание капилляров головного мозга деформированными вследствие этанола эритроцитами, вызывая кислородное голодание тканей, а также обезвоживание, что обуславливает чувство эйфории и понижение стресса. При этом алкоголем подавляются лобные доли, отвечающие за логическое мышление, делая мозг менее уязвимым направленным пси-воздействиям. Сталкерами чаще всего используется для расслабления и снятия стресса в барах, так как мало кто захочет оказаться с помутневшем рассудком непосредственно перед лицом опасности. Следует учитывать, что алкоголь оказывает негативное влияние на все органы человека, больший вред нанося мозгу. Рекомендуется не злоупотреблять. \n \n%c[0,0,140,0]Ккал.: %c[0,55,215,215]1645 (ккал) \n%c[0,0,140,0]Белки: %c[0,244,164,96]0 (г) \n%c[0,0,140,0]Жиры: %c[0,244,164,96]0 (г) \n%c[0,0,140,0]Углеводы: %c[0,244,164,96]2.8 (г) \n%c[0,0,140,0]Волокна: %c[0,255,0,255]0 (г) \n \n%c[0,255,0,0]• значительный вред здоровью</text>
	</string>
</string_table>